鄭月娥 Vs 壽西斯古【寶光論政】

1. a total of 17 monarchs in the British Isles have been killed whilst in office.
2. 韓國歷任總統均不得「善終」，
---彈劾，跳崖自殺，
---全斗煥，
。。1980年5月宣布全國戒嚴，
。。光州出現民主化運動；
。。軍隊進駐全南大學+朝鮮大學，
。。全城封鎖，軍隊血腥鎮壓，
。。241名平民及27名軍警死亡，
。。異見者金大中、金泳三被拘捕及流放。
。。全斗煥矢口否認下令開火，但最終發表《對國民謝罪書》。下場=被抄家+判死刑。後來改為終身監禁。
-----壽西斯古｛貪腐無恥、特務統治、親人任官、殘暴無良25年｝
1989年12月21日，羅馬尼亞布加勒斯特數以萬計的人聚集在廣場，情緒激昂高叫——壽西斯古萬歲！。
12月25日 【聖誕日】，兩手反綁，押送到一個雪地，被行刑隊亂槍掃射、【執行死刑】 。
======
我的評論：
特首這個崗位是 Damocles sword 的例子。
網傳 林兆波先生曾經埋怨鄭月娥不自量力出任此位置。
我祝願她逢凶化吉！

先祝白襪波無俾人拉唔死得先啦！